[世界末日] 打造最強移動電源 支那開建海上浮動核電站

東森新聞雲

大陸中心／綜合報導

▲中廣核宣布建設海上浮動核電站（圖／翻攝自大陸網站）

為實現建設海洋強國戰略、升級海洋經濟，中國廣核集團（簡稱中廣核）4日宣布，該公司的海上小型堆ACPR50S建設正式啟動，意味著中國海上核電站建設將邁入新時代。

海上浮動核電站被喻為「最強移動電源」，其中基於小型壓水堆技術的海上小型堆核電站分布式能源系統，被視為能徹底解決中國近海、遠海及島礁等地區穩定能源供應的重要途徑。而隨著對海洋經濟的倚重，海上浮動核電站已成為世界各國的研發熱點。

據了解，中廣核ACPR50S採用緊湊型小型壓水堆技術，反應堆熱功率為200MW，輸出電功率60MW左右。換料周期較長，達到30個月；建造周期較短。ACPR50S主要包括緊湊型小型反應堆和浮動平台兩部分組成，中廣核已完成概念設計、方案設計，即將完成初步設計工作。

根據陸媒報導，中廣核研究院副總工程師、小型堆總設計師芮旻指出，ACPR50S作為在海洋應用的核能綜合能源供給系統，將成為解決海洋能源問題的重要選擇，也可作為海洋核動力的重要技術儲備。
此外，也能為海洋資源開採、海島居民生活、生產活動提供充足電力和熱力能源及淡水供應，為周邊海域開發活動奠定穩固的能源基礎。

該報導同時強調，海上核能發電的經濟性明顯。從相關數據顯示，目前渤海海上石油開採所需能源為原油或有限的伴生氣，原油發電成本大約2.0元/千瓦時，而海上核能發電成本約0.9元/千瓦時。

根據中廣核的測算，ACPR50S核發電系統與海上常規能源（柴油發電）相比，ACPR50S首台機組在經濟性方面就具有一定的競爭力，批量化（4台以上）建設後，建造成本預計下降25%。

ETtoday大陸新聞 | ETtoday 新聞雲

台灣網民反應：

1F：推 asd456fgh778: 攜帶式炸彈？ 11/08 18:01
2F：推 VladGuerrero: 移動式武器 11/08 18:01
3F：推 waijr: 靠北 等等發生像311不會飄來我們這邊 核災強迫中獎 11/08 18:01
48F：→ ash9911911: 坐等爆炸 11/08 18:22
49F：→ xixixxiixxii: 飯盒快去反喔～萬一爆炸怎麼辦？ 11/08 18:22

59F：→ ash9911911: 支那連西瓜都能爆了 還有甚麼不能爆ZZ 11/08 18:29
61F：→ steven211: 好恐怖喔......... 11/08 18:29
62F：推 gngn5566: 科技樹點錯，可以洗掉嗎？ 11/08 18:29
66F：→ owenx: 合法的核彈，超棒der 11/08 18:35

一個海嘯 成粒核彈係頭上飛過

海洋蒸發

核電廠燃料棒嘅純度唔夠，做唔到核爆

有冇泄漏係另一回事

利比亞自爆卡車

但可用作骯髒彈。某國本身就係。

放南海?

污染海洋

認真問點解要海上移動？

點輸電？

真。移動核彈

支那人好似係用心靈感應

海上移動核彈

好想答佢炸彈